其實肺炎有咩咁驚？

成班好似咁撚驚青

會死

我依加襯無乜人都準備去武漢大大力呼吸下新空氣

普通肺炎死亡率其實都好高

活摘左就無事

湖北 立已獨

知名五毛

如果我冇記錯，
1. 依家未有治療方法又未有疫苗，好似SARS當年咁，你真係中左武肺，入醫院醫生基本上只可以比supportive treatment你，ie唯有等你免疫力自己打死啲病毒（題外話，SARS當年死咁多人唔係直接比病毒殺，而係自身免疫系統喺殺曬病毒前先殺死咗你，所以當年醫生要開超重劑量類固醇禁住病人免疫系統，但副作用係骨枯，到今時今日大家都仲係「聞類固醇而色變」就係咁
2. 未確定傳播途徑，病毒好細，其實口罩隔唔到，當年SARS之所以口罩有用係因為「SARS病毒要依附係飛沫上，一離開水就會gg」，所以口罩隔到飛沫，就隔到SARS；武肺同SARS一樣係類似嘅冠狀病毒，「估計」都係靠飛沫傳播，但如果事實證明空氣都傳到，大家就gg，所以點解要封城封關就係咁

如果世界上有種奇毒「含笑半步釘」，中咗會起碼冇半條命，但你又唔知自己會點中招，中咗又冇解藥，你話你驚唔驚？

分析幾好